1. Экранирование это когда используем спецсимволы чтобы программа прочитала правильно код и воспринимала некоторые символы или выражения как строку, а не как команду. Например когда используем кавычку как апостроф.
********************
2. Есть 3 способа оглашения функции: Function Declaration, Function Expression и Named Function Expression.
********************
3. hoisting - это один из принципов работы js, позволяет обратится к функции до того как мы её огласили и она сработает.